{
  "rounds": {
    "1": [
      {
        "question": "Какой цвет получается при смешивании синего и жёлтого?",
        "options": [
          "Зелёный",
          "Фиолетовый"
        ],
        "answer": "Зелёный"
      },
      {
        "question": "Сколько ног у паука?",
        "options": [
          "6",
          "8"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Сколько месяцев в году?",
        "options": [
          "10",
          "12"
        ],
        "answer": "12"
      },
      {
        "question": "Какое животное известно как 'король джунглей'?",
        "options": [
          "Тигр",
          "Лев"
        ],
        "answer": "Лев"
      },
      {
        "question": "Что тяжелее: килограмм ваты или килограмм железа?",
        "options": [
          "Железо",
          "Одинаково"
        ],
        "answer": "Одинаково"
      },
      {
        "question": "Где находится Эйфелева башня?",
        "options": [
          "Берлин",
          "Париж"
        ],
        "answer": "Париж"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая страна в мире?",
        "options": [
          "Монако",
          "Ватикан"
        ],
        "answer": "Ватикан"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с клюшкой и шайбой на льду?",
        "options": [
          "Футбол",
          "Хоккей"
        ],
        "answer": "Хоккей"
      },
      {
        "question": "Что больше: $5+5$ или $2*5$?",
        "options": [
          "Одинаково",
          "Разное"
        ],
        "answer": "Одинаково"
      },
      {
        "question": "Как называется самая большая пустыня в мире?",
        "options": [
          "Сахара",
          "Арктика"
        ],
        "answer": "Сахара"
      },
      {
        "question": "У какого животного есть длинный хобот?",
        "options": [
          "Жираф",
          "Слон"
        ],
        "answer": "Слон"
      },
      {
        "question": "Столица России?",
        "options": [
          "Санкт-Петербург",
          "Москва"
        ],
        "answer": "Москва"
      },
      {
        "question": "Какой цвет у зебры?",
        "options": [
          "Чёрный и белый",
          "Белый и жёлтый"
        ],
        "answer": "Чёрный и белый"
      },
      {
        "question": "Какое море самое большое по площади?",
        "options": [
          "Средиземное море",
          "Саргассово море"
        ],
        "answer": "Саргассово море"
      },
      {
        "question": "Как называется первая книга в Библии?",
        "options": [
          "Исход",
          "Бытие"
        ],
        "answer": "Бытие"
      },
      {
        "question": "Какая птица не умеет летать?",
        "options": [
          "Орёл",
          "Пингвин"
        ],
        "answer": "Пингвин"
      },
      {
        "question": "Какое время года наступает после весны?",
        "options": [
          "Лето",
          "Осень"
        ],
        "answer": "Лето"
      },
      {
        "question": "Какое самое быстрое животное на Земле?",
        "options": [
          "Лев",
          "Гепард"
        ],
        "answer": "Гепард"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека рук?",
        "options": [
          "1",
          "2"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "question": "Как называется самая высокая гора в мире?",
        "options": [
          "Эверест",
          "Киргизия"
        ],
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какое животное строит плотины?",
        "options": [
          "Бобёр",
          "Медведь"
        ],
        "answer": "Бобёр"
      },
      {
        "question": "Какой континент самый большой?",
        "options": [
          "Азия",
          "Африка"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Что идёт вниз, но никогда не поднимается?",
        "options": [
          "Вода",
          "Дождь"
        ],
        "answer": "Дождь"
      },
      {
        "question": "Какой предмет делает вещи больше?",
        "options": [
          "Лупа",
          "Зеркало"
        ],
        "answer": "Лупа"
      },
      {
        "question": "Сколько сторон у треугольника?",
        "options": [
          "3",
          "4"
        ],
        "answer": "3"
      },
      {
        "question": "Какое животное даёт нам молоко?",
        "options": [
          "Курица",
          "Корова"
        ],
        "answer": "Корова"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая планета в Солнечной системе?",
        "options": [
          "Юпитер",
          "Сатурн"
        ],
        "answer": "Юпитер"
      },
      {
        "question": "Сколько глаз у человека?",
        "options": [
          "1",
          "2"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "question": "Какой химический элемент обозначается символом H?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Водород"
        ],
        "answer": "Водород"
      },
      {
        "question": "Что мы используем, чтобы смотреть в космос?",
        "options": [
          "Телескоп",
          "Микроскоп"
        ],
        "answer": "Телескоп"
      },
      {
        "question": "Сколько недель в году?",
        "options": [
          "48",
          "52"
        ],
        "answer": "52"
      },
      {
        "question": "Какая самая длинная река в мире?",
        "options": [
          "Нил",
          "Амазонка"
        ],
        "answer": "Нил"
      },
      {
        "question": "Что заставляет лед таять?",
        "options": [
          "Холод",
          "Тепло"
        ],
        "answer": "Тепло"
      },
      {
        "question": "Какое животное может менять цвет?",
        "options": [
          "Хамелеон",
          "Крокодил"
        ],
        "answer": "Хамелеон"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов красный?",
        "options": [
          "Банан",
          "Яблоко"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Как называется самая большая кошка в мире?",
        "options": [
          "Тигр",
          "Лев"
        ],
        "answer": "Тигр"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека пальцев на руке?",
        "options": [
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что у дерева падает осенью?",
        "options": [
          "Листья",
          "Ветки"
        ],
        "answer": "Листья"
      },
      {
        "question": "Что светит ночью на небе?",
        "options": [
          "Солнце",
          "Луна"
        ],
        "answer": "Луна"
      },
      {
        "question": "Что больше: $3*3$ или $10$?",
        "options": [
          "Одинаково",
          "Разное"
        ],
        "answer": "Разное"
      },
      {
        "question": "Что используется для измерения температуры?",
        "options": [
          "Термометр",
          "Часы"
        ],
        "answer": "Термометр"
      },
      {
        "question": "Какая рыба умеет летать?",
        "options": [
          "Акула",
          "Летучая рыба"
        ],
        "answer": "Летучая рыба"
      },
      {
        "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
        "options": [
          "8",
          "9"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Что измеряется в метрах?",
        "options": [
          "Вес",
          "Длина"
        ],
        "answer": "Длина"
      },
      {
        "question": "Как называется детеныш овцы?",
        "options": [
          "Ягненок",
          "Козленок"
        ],
        "answer": "Ягненок"
      },
      {
        "question": "Какой океан самый большой?",
        "options": [
          "Тихий",
          "Атлантический"
        ],
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Сколько дней в году?",
        "options": [
          "365",
          "366"
        ],
        "answer": "365"
      },
      {
        "question": "Как называется приспособление для ловли рыбы?",
        "options": [
          "Сетка",
          "Удочка"
        ],
        "answer": "Удочка"
      },
      {
        "question": "Какой из этих цветов — основной?",
        "options": [
          "Зелёный",
          "Синий"
        ],
        "answer": "Синий"
      },
      {
        "question": "Что делает лягушка, чтобы плавать?",
        "options": [
          "Лапы",
          "Хвост"
        ],
        "answer": "Лапы"
      }
    ],
    "2": [
      {
        "question": "Какая птица самая большая на планете?",
        "options": [
          "Страус",
          "Орёл"
        ],
        "answer": "Страус"
      },
      {
        "question": "Сколько клавиш на стандартном пианино?",
        "options": [
          "88",
          "101"
        ],
        "answer": "88"
      },
      {
        "question": "Сколько океанов на Земле?",
        "options": [
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что находится в центре Земли?",
        "options": [
          "Камни",
          "Ядро"
        ],
        "answer": "Ядро"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кость в теле человека?",
        "options": [
          "Бедренная",
          "Череп"
        ],
        "answer": "Бедренная"
      },
      {
        "question": "Какой континент самый холодный?",
        "options": [
          "Арктика",
          "Антарктида"
        ],
        "answer": "Антарктида"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для гнёзд?",
        "options": [
          "Земля",
          "Ветки"
        ],
        "answer": "Ветки"
      },
      {
        "question": "Как называется самая большая рептилия?",
        "options": [
          "Анаконда",
          "Гребнистый крокодил"
        ],
        "answer": "Гребнистый крокодил"
      },
      {
        "question": "Что является основным источником энергии для Земли?",
        "options": [
          "Луна",
          "Солнце"
        ],
        "answer": "Солнце"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов проводит электричество?",
        "options": [
          "Дерево",
          "Металл"
        ],
        "answer": "Металл"
      },
      {
        "question": "Сколько спутников у Земли?",
        "options": [
          "1",
          "2"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "question": "Что из этого — фрукт?",
        "options": [
          "Картофель",
          "Помидор"
        ],
        "answer": "Помидор"
      },
      {
        "question": "Сколько камер в сердце человека?",
        "options": [
          "3",
          "4"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "question": "Что происходит при нуле градусов Цельсия с водой?",
        "options": [
          "Закипает",
          "Замерзает"
        ],
        "answer": "Замерзает"
      },
      {
        "question": "Какой из этих газов самый распространённый в атмосфере Земли?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот"
        ],
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется самый длинный мост в мире?",
        "options": [
          "Гранд-канал",
          "Виадук"
        ],
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Что является символом мира?",
        "options": [
          "Лев",
          "Голубь"
        ],
        "answer": "Голубь"
      },
      {
        "question": "Сколько зубов у взрослого человека?",
        "options": [
          "28",
          "32"
        ],
        "answer": "32"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая часть мозга?",
        "options": [
          "Мозжечок",
          "Большие полушария"
        ],
        "answer": "Большие полушария"
      },
      {
        "question": "Что является символом удачи?",
        "options": [
          "Подкова",
          "Чёрная кошка"
        ],
        "answer": "Подкова"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека почек?",
        "options": [
          "1",
          "2"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "question": "Какая из этих жидкостей имеет плотность больше воды?",
        "options": [
          "Масло",
          "Ртуть"
        ],
        "answer": "Ртуть"
      },
      {
        "question": "Какое животное может жить без воды дольше верблюда?",
        "options": [
          "Кролик",
          "Крыса"
        ],
        "answer": "Крыса"
      },
      {
        "question": "Сколько спутников у Марса?",
        "options": [
          "1",
          "2"
        ],
        "answer": "2"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая пустыня в мире по площади?",
        "options": [
          "Сахара",
          "Антарктика"
        ],
        "answer": "Антарктика"
      },
      {
        "question": "Что делает пчела, чтобы создать мёд?",
        "options": [
          "Цветочная пыльца",
          "Сахарный сироп"
        ],
        "answer": "Цветочная пыльца"
      },
      {
        "question": "Что находится внутри вулкана?",
        "options": [
          "Вода",
          "Магма"
        ],
        "answer": "Магма"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека позвонков?",
        "options": [
          "33",
          "24"
        ],
        "answer": "33"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов является газом?",
        "options": [
          "Натрий",
          "Гелий"
        ],
        "answer": "Гелий"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов — самый твёрдый?",
        "options": [
          "Сталь",
          "Алмаз"
        ],
        "answer": "Алмаз"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека рёбер?",
        "options": [
          "22",
          "24"
        ],
        "answer": "24"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с ракеткой и воланом?",
        "options": [
          "Теннис",
          "Бадминтон"
        ],
        "answer": "Бадминтон"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является млекопитающим?",
        "options": [
          "Кит",
          "Пингвин"
        ],
        "answer": "Пингвин"
      },
      {
        "question": "Какое животное спит стоя?",
        "options": [
          "Слон",
          "Лошадь"
        ],
        "answer": "Лошадь"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека хромосом?",
        "options": [
          "44",
          "46"
        ],
        "answer": "46"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов растёт на дереве?",
        "options": [
          "Клубника",
          "Яблоко"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Сколько сторон у квадрата?",
        "options": [
          "3",
          "4"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для сотов?",
        "options": [
          "Пчелиный воск",
          "Мёд"
        ],
        "answer": "Пчелиный воск"
      },
      {
        "question": "Какой из этих цветов — второстепенный?",
        "options": [
          "Красный",
          "Зелёный"
        ],
        "answer": "Зелёный"
      },
      {
        "question": "Что мы используем, чтобы смотреть на маленькие вещи?",
        "options": [
          "Телескоп",
          "Микроскоп"
        ],
        "answer": "Микроскоп"
      },
      {
        "question": "Сколько лет длилась Вторая мировая война?",
        "options": [
          "4 года",
          "6 лет"
        ],
        "answer": "6 лет"
      },
      {
        "question": "Какая планета вращается вокруг Солнца быстрее всех?",
        "options": [
          "Земля",
          "Меркурий"
        ],
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Какая жидкость самая вязкая?",
        "options": [
          "Вода",
          "Мёд"
        ],
        "answer": "Мёд"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека органов чувств?",
        "options": [
          "5",
          "6"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что происходит с водой при 100°С?",
        "options": [
          "Замерзает",
          "Закипает"
        ],
        "answer": "Закипает"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для плотины бобра?",
        "options": [
          "Дерево",
          "Камень"
        ],
        "answer": "Дерево"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материков самый населённый?",
        "options": [
          "Африка",
          "Азия"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Что является основным ингредиентом хлеба?",
        "options": [
          "Мука",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Мука"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека сердец?",
        "options": [
          "1",
          "2"
        ],
        "answer": "1"
      },
      {
        "question": "Какое животное самое медленное?",
        "options": [
          "Улитка",
          "Черепаха"
        ],
        "answer": "Улитка"
      }
    ],
    "3": [
      {
        "question": "Какая планета ближе всего к Солнцу?",
        "options": [
          "Венера",
          "Меркурий",
          "Марс",
          "Земля"
        ],
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Канады?",
        "options": [
          "Торонто",
          "Ванкувер",
          "Оттава",
          "Монреаль"
        ],
        "answer": "Оттава"
      },
      {
        "question": "Какой газ мы вдыхаем из воздуха?",
        "options": [
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Кислород",
          "Водород"
        ],
        "answer": "Кислород"
      },
      {
        "question": "Какое животное самое большое на планете?",
        "options": [
          "Слон",
          "Жираф",
          "Кашалот",
          "Голубой кит"
        ],
        "answer": "Голубой кит"
      },
      {
        "question": "Какой металл является жидким при комнатной температуре?",
        "options": [
          "Золото",
          "Ртуть",
          "Свинец",
          "Серебро"
        ],
        "answer": "Ртуть"
      },
      {
        "question": "Какой из этих цветов не является основным?",
        "options": [
          "Красный",
          "Зелёный",
          "Синий",
          "Жёлтый"
        ],
        "answer": "Зелёный"
      },
      {
        "question": "Какое животное является символом мудрости?",
        "options": [
          "Слон",
          "Сова",
          "Лиса",
          "Волк"
        ],
        "answer": "Сова"
      },
      {
        "question": "Сколько океанов на Земле?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5",
          "6"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кошка в мире?",
        "options": [
          "Пума",
          "Тигр",
          "Лев",
          "Ягуар"
        ],
        "answer": "Тигр"
      },
      {
        "question": "Какой континент самый большой?",
        "options": [
          "Америка",
          "Африка",
          "Азия",
          "Европа"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространённым в атмосфере Земли?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород"
        ],
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Какая самая длинная река в мире?",
        "options": [
          "Нил",
          "Амазонка",
          "Волга",
          "Миссисипи"
        ],
        "answer": "Нил"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "options": [
          "Монблан",
          "Килиманджаро",
          "Эльбрус",
          "Эверест"
        ],
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Что является символом мира?",
        "options": [
          "Голубь",
          "Лев",
          "Ворон",
          "Орёл"
        ],
        "answer": "Голубь"
      },
      {
        "question": "Какое животное может менять свой цвет?",
        "options": [
          "Ящерица",
          "Хамелеон",
          "Змея",
          "Крокодил"
        ],
        "answer": "Хамелеон"
      },
      {
        "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
        "options": [
          "7",
          "8",
          "9",
          "10"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Какое животное строит плотины?",
        "options": [
          "Бобёр",
          "Выдра",
          "Кролик",
          "Медведь"
        ],
        "answer": "Бобёр"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов растёт на дереве?",
        "options": [
          "Клубника",
          "Яблоко",
          "Арбуз",
          "Морковь"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для гнёзд?",
        "options": [
          "Земля",
          "Ветки",
          "Камни",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Ветки"
      },
      {
        "question": "Что находится внутри вулкана?",
        "options": [
          "Вода",
          "Магма",
          "Камни",
          "Лёд"
        ],
        "answer": "Магма"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кость в теле человека?",
        "options": [
          "Череп",
          "Ключица",
          "Бедренная кость",
          "Лопатка"
        ],
        "answer": "Бедренная кость"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов — металл?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Водород",
          "Железо",
          "Гелий"
        ],
        "answer": "Железо"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека позвонков?",
        "options": [
          "24",
          "28",
          "33",
          "36"
        ],
        "answer": "33"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является млекопитающим?",
        "options": [
          "Кит",
          "Кенгуру",
          "Пингвин",
          "Ежик"
        ],
        "answer": "Пингвин"
      },
      {
        "question": "Сколько зубов у взрослого человека?",
        "options": [
          "28",
          "30",
          "32",
          "36"
        ],
        "answer": "32"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с ракеткой и воланом?",
        "options": [
          "Теннис",
          "Бадминтон",
          "Сквош",
          "Пинг-понг"
        ],
        "answer": "Бадминтон"
      },
      {
        "question": "Что является основным ингредиентом хлеба?",
        "options": [
          "Вода",
          "Мука",
          "Яйца",
          "Молоко"
        ],
        "answer": "Мука"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материков самый населённый?",
        "options": [
          "Африка",
          "Азия",
          "Австралия",
          "Южная Америка"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Что происходит при нуле градусов Цельсия с водой?",
        "options": [
          "Закипает",
          "Замерзает",
          "Испаряется",
          "Ничего"
        ],
        "answer": "Замерзает"
      },
      {
        "question": "Какой химический элемент обозначается символом H?",
        "options": [
          "Гелий",
          "Водород",
          "Азот",
          "Кислород"
        ],
        "answer": "Водород"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека камер в сердце?",
        "options": [
          "2",
          "3",
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является насекомым?",
        "options": [
          "Бабочка",
          "Паук",
          "Муравей",
          "Пчела"
        ],
        "answer": "Паук"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая птица в мире?",
        "options": [
          "Воробей",
          "Колибри",
          "Синица",
          "Ласточка"
        ],
        "answer": "Колибри"
      },
      {
        "question": "Что мы используем для измерения температуры?",
        "options": [
          "Часы",
          "Весы",
          "Рулетка",
          "Термометр"
        ],
        "answer": "Термометр"
      },
      {
        "question": "Какой океан самый большой?",
        "options": [
          "Атлантический",
          "Индийский",
          "Тихий",
          "Северный Ледовитый"
        ],
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Что является символом удачи?",
        "options": [
          "Чёрная кошка",
          "Подкова",
          "Разбитое зеркало",
          "Число 13"
        ],
        "answer": "Подкова"
      },
      {
        "question": "Сколько лет длилась Вторая мировая война?",
        "options": [
          "4 года",
          "6 лет",
          "5 лет",
          "7 лет"
        ],
        "answer": "6 лет"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с клюшкой и шайбой на льду?",
        "options": [
          "Футбол",
          "Хоккей",
          "Баскетбол",
          "Волейбол"
        ],
        "answer": "Хоккей"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов проводит электричество?",
        "options": [
          "Дерево",
          "Пластик",
          "Металл",
          "Стекло"
        ],
        "answer": "Металл"
      },
      {
        "question": "Что делает пчела, чтобы создать мёд?",
        "options": [
          "Цветочная пыльца",
          "Сахарный сироп",
          "Вода",
          "Листья"
        ],
        "answer": "Цветочная пыльца"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека органов чувств?",
        "options": [
          "4",
          "5",
          "6",
          "7"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что больше: $5+5$ или $2*5$?",
        "options": [
          "Одинаково",
          "Разное",
          "Первое больше",
          "Второе больше"
        ],
        "answer": "Одинаково"
      },
      {
        "question": "Что находится в центре Земли?",
        "options": [
          "Вода",
          "Камни",
          "Ядро",
          "Магма"
        ],
        "answer": "Ядро"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов — фрукт?",
        "options": [
          "Картофель",
          "Помидор",
          "Морковь",
          "Огурец"
        ],
        "answer": "Помидор"
      },
      {
        "question": "Какое животное может жить без воды дольше верблюда?",
        "options": [
          "Слон",
          "Крыса",
          "Обезьяна",
          "Кролик"
        ],
        "answer": "Крыса"
      },
      {
        "question": "Сколько недель в году?",
        "options": [
          "48",
          "50",
          "52",
          "54"
        ],
        "answer": "52"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов самый твёрдый?",
        "options": [
          "Сталь",
          "Алмаз",
          "Гранит",
          "Железо"
        ],
        "answer": "Алмаз"
      },
      {
        "question": "Что происходит с водой при 100°С?",
        "options": [
          "Замерзает",
          "Закипает",
          "Испаряется",
          "Ничего"
        ],
        "answer": "Закипает"
      },
      {
        "question": "Какое животное самое медленное?",
        "options": [
          "Улитка",
          "Черепаха",
          "Ленивец",
          "Ежик"
        ],
        "answer": "Улитка"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая часть мозга?",
        "options": [
          "Мозжечок",
          "Большие полушария",
          "Ствол",
          "Гипоталамус"
        ],
        "answer": "Большие полушария"
      }
    ],
    "4": [
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для гнёзд?",
        "options": [
          "Земля",
          "Ветки",
          "Камни",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Ветки"
      },
      {
        "question": "Какой из этих цветов не является основным?",
        "options": [
          "Красный",
          "Зелёный",
          "Синий",
          "Жёлтый"
        ],
        "answer": "Зелёный"
      },
      {
        "question": "Какое животное является символом мудрости?",
        "options": [
          "Слон",
          "Сова",
          "Лиса",
          "Волк"
        ],
        "answer": "Сова"
      },
      {
        "question": "Сколько океанов на Земле?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5",
          "6"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кошка в мире?",
        "options": [
          "Пума",
          "Тигр",
          "Лев",
          "Ягуар"
        ],
        "answer": "Тигр"
      },
      {
        "question": "Какой континент самый большой?",
        "options": [
          "Америка",
          "Африка",
          "Азия",
          "Европа"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространённым в атмосфере Земли?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород"
        ],
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Какая самая длинная река в мире?",
        "options": [
          "Нил",
          "Амазонка",
          "Волга",
          "Миссисипи"
        ],
        "answer": "Нил"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "options": [
          "Монблан",
          "Килиманджаро",
          "Эльбрус",
          "Эверест"
        ],
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Что является символом мира?",
        "options": [
          "Голубь",
          "Лев",
          "Ворон",
          "Орёл"
        ],
        "answer": "Голубь"
      },
      {
        "question": "Какое животное может менять свой цвет?",
        "options": [
          "Ящерица",
          "Хамелеон",
          "Змея",
          "Крокодил"
        ],
        "answer": "Хамелеон"
      },
      {
        "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
        "options": [
          "7",
          "8",
          "9",
          "10"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Какое животное строит плотины?",
        "options": [
          "Бобёр",
          "Выдра",
          "Кролик",
          "Медведь"
        ],
        "answer": "Бобёр"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов растёт на дереве?",
        "options": [
          "Клубника",
          "Яблоко",
          "Арбуз",
          "Морковь"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для гнёзд?",
        "options": [
          "Земля",
          "Ветки",
          "Камни",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Ветки"
      },
      {
        "question": "Что находится внутри вулкана?",
        "options": [
          "Вода",
          "Магма",
          "Камни",
          "Лёд"
        ],
        "answer": "Магма"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кость в теле человека?",
        "options": [
          "Череп",
          "Ключица",
          "Бедренная кость",
          "Лопатка"
        ],
        "answer": "Бедренная кость"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов — металл?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Водород",
          "Железо",
          "Гелий"
        ],
        "answer": "Железо"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека позвонков?",
        "options": [
          "24",
          "28",
          "33",
          "36"
        ],
        "answer": "33"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является млекопитающим?",
        "options": [
          "Кит",
          "Кенгуру",
          "Пингвин",
          "Ежик"
        ],
        "answer": "Пингвин"
      },
      {
        "question": "Сколько зубов у взрослого человека?",
        "options": [
          "28",
          "30",
          "32",
          "36"
        ],
        "answer": "32"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с ракеткой и воланом?",
        "options": [
          "Теннис",
          "Бадминтон",
          "Сквош",
          "Пинг-понг"
        ],
        "answer": "Бадминтон"
      },
      {
        "question": "Что является основным ингредиентом хлеба?",
        "options": [
          "Вода",
          "Мука",
          "Яйца",
          "Молоко"
        ],
        "answer": "Мука"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материков самый населённый?",
        "options": [
          "Африка",
          "Азия",
          "Австралия",
          "Южная Америка"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Что происходит при нуле градусов Цельсия с водой?",
        "options": [
          "Закипает",
          "Замерзает",
          "Испаряется",
          "Ничего"
        ],
        "answer": "Замерзает"
      },
      {
        "question": "Какой химический элемент обозначается символом H?",
        "options": [
          "Гелий",
          "Водород",
          "Азот",
          "Кислород"
        ],
        "answer": "Водород"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека камер в сердце?",
        "options": [
          "2",
          "3",
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является насекомым?",
        "options": [
          "Бабочка",
          "Паук",
          "Муравей",
          "Пчела"
        ],
        "answer": "Паук"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая птица в мире?",
        "options": [
          "Воробей",
          "Колибри",
          "Синица",
          "Ласточка"
        ],
        "answer": "Колибри"
      },
      {
        "question": "Что мы используем для измерения температуры?",
        "options": [
          "Часы",
          "Весы",
          "Рулетка",
          "Термометр"
        ],
        "answer": "Термометр"
      },
      {
        "question": "Какой океан самый большой?",
        "options": [
          "Атлантический",
          "Индийский",
          "Тихий",
          "Северный Ледовитый"
        ],
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Что является символом удачи?",
        "options": [
          "Чёрная кошка",
          "Подкова",
          "Разбитое зеркало",
          "Число 13"
        ],
        "answer": "Подкова"
      },
      {
        "question": "Сколько лет длилась Вторая мировая война?",
        "options": [
          "4 года",
          "6 лет",
          "5 лет",
          "7 лет"
        ],
        "answer": "6 лет"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с клюшкой и шайбой на льду?",
        "options": [
          "Футбол",
          "Хоккей",
          "Баскетбол",
          "Волейбол"
        ],
        "answer": "Хоккей"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов проводит электричество?",
        "options": [
          "Дерево",
          "Пластик",
          "Металл",
          "Стекло"
        ],
        "answer": "Металл"
      },
      {
        "question": "Что делает пчела, чтобы создать мёд?",
        "options": [
          "Цветочная пыльца",
          "Сахарный сироп",
          "Вода",
          "Листья"
        ],
        "answer": "Цветочная пыльца"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека органов чувств?",
        "options": [
          "4",
          "5",
          "6",
          "7"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что больше: $5+5$ или $2*5$?",
        "options": [
          "Одинаково",
          "Разное",
          "Первое больше",
          "Второе больше"
        ],
        "answer": "Одинаково"
      },
      {
        "question": "Что находится в центре Земли?",
        "options": [
          "Вода",
          "Камни",
          "Ядро",
          "Магма"
        ],
        "answer": "Ядро"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов — фрукт?",
        "options": [
          "Картофель",
          "Помидор",
          "Морковь",
          "Огурец"
        ],
        "answer": "Помидор"
      },
      {
        "question": "Какое животное может жить без воды дольше верблюда?",
        "options": [
          "Слон",
          "Крыса",
          "Обезьяна",
          "Кролик"
        ],
        "answer": "Крыса"
      },
      {
        "question": "Сколько недель в году?",
        "options": [
          "48",
          "50",
          "52",
          "54"
        ],
        "answer": "52"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов самый твёрдый?",
        "options": [
          "Сталь",
          "Алмаз",
          "Гранит",
          "Железо"
        ],
        "answer": "Алмаз"
      },
      {
        "question": "Что происходит с водой при 100°С?",
        "options": [
          "Замерзает",
          "Закипает",
          "Испаряется",
          "Ничего"
        ],
        "answer": "Закипает"
      },
      {
        "question": "Какое животное самое медленное?",
        "options": [
          "Улитка",
          "Черепаха",
          "Ленивец",
          "Ежик"
        ],
        "answer": "Улитка"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая часть мозга?",
        "options": [
          "Мозжечок",
          "Большие полушария",
          "Ствол",
          "Гипоталамус"
        ],
        "answer": "Большие полушария"
      },
      {
        "question": "Какой из этих континентов самый маленький?",
        "options": [
          "Азия",
          "Африка",
          "Европа",
          "Австралия"
        ],
        "answer": "Австралия"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая страна в мире?",
        "options": [
          "Монако",
          "Ватикан",
          "Сан-Марино",
          "Лихтенштейн"
        ],
        "answer": "Ватикан"
      },
      {
        "question": "Какой газ используют растения для фотосинтеза?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород"
        ],
        "answer": "Углекислый газ"
      }
    ],
    "5": [
      {
        "question": "Какой газ мы вдыхаем из воздуха?",
        "options": [
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Кислород",
          "Водород"
        ],
        "answer": "Кислород"
      },
      {
        "question": "Какая планета ближе всего к Солнцу?",
        "options": [
          "Венера",
          "Меркурий",
          "Марс",
          "Земля"
        ],
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Канады?",
        "options": [
          "Торонто",
          "Ванкувер",
          "Оттава",
          "Монреаль"
        ],
        "answer": "Оттава"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для гнёзд?",
        "options": [
          "Земля",
          "Ветки",
          "Камни",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Ветки"
      },
      {
        "question": "Какой из этих цветов не является основным?",
        "options": [
          "Красный",
          "Зелёный",
          "Синий",
          "Жёлтый"
        ],
        "answer": "Зелёный"
      },
      {
        "question": "Какое животное является символом мудрости?",
        "options": [
          "Слон",
          "Сова",
          "Лиса",
          "Волк"
        ],
        "answer": "Сова"
      },
      {
        "question": "Сколько океанов на Земле?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5",
          "6"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кошка в мире?",
        "options": [
          "Пума",
          "Тигр",
          "Лев",
          "Ягуар"
        ],
        "answer": "Тигр"
      },
      {
        "question": "Какой континент самый большой?",
        "options": [
          "Америка",
          "Африка",
          "Азия",
          "Европа"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространённым в атмосфере Земли?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород"
        ],
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Какая самая длинная река в мире?",
        "options": [
          "Нил",
          "Амазонка",
          "Волга",
          "Миссисипи"
        ],
        "answer": "Нил"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "options": [
          "Монблан",
          "Килиманджаро",
          "Эльбрус",
          "Эверест"
        ],
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Что является символом мира?",
        "options": [
          "Голубь",
          "Лев",
          "Ворон",
          "Орёл"
        ],
        "answer": "Голубь"
      },
      {
        "question": "Какое животное может менять свой цвет?",
        "options": [
          "Ящерица",
          "Хамелеон",
          "Змея",
          "Крокодил"
        ],
        "answer": "Хамелеон"
      },
      {
        "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
        "options": [
          "7",
          "8",
          "9",
          "10"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Какое животное строит плотины?",
        "options": [
          "Бобёр",
          "Выдра",
          "Кролик",
          "Медведь"
        ],
        "answer": "Бобёр"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов растёт на дереве?",
        "options": [
          "Клубника",
          "Яблоко",
          "Арбуз",
          "Морковь"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для гнёзд?",
        "options": [
          "Земля",
          "Ветки",
          "Камни",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Ветки"
      },
      {
        "question": "Что находится внутри вулкана?",
        "options": [
          "Вода",
          "Магма",
          "Камни",
          "Лёд"
        ],
        "answer": "Магма"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кость в теле человека?",
        "options": [
          "Череп",
          "Ключица",
          "Бедренная кость",
          "Лопатка"
        ],
        "answer": "Бедренная кость"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов — металл?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Водород",
          "Железо",
          "Гелий"
        ],
        "answer": "Железо"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека позвонков?",
        "options": [
          "24",
          "28",
          "33",
          "36"
        ],
        "answer": "33"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является млекопитающим?",
        "options": [
          "Кит",
          "Кенгуру",
          "Пингвин",
          "Ежик"
        ],
        "answer": "Пингвин"
      },
      {
        "question": "Сколько зубов у взрослого человека?",
        "options": [
          "28",
          "30",
          "32",
          "36"
        ],
        "answer": "32"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с ракеткой и воланом?",
        "options": [
          "Теннис",
          "Бадминтон",
          "Сквош",
          "Пинг-понг"
        ],
        "answer": "Бадминтон"
      },
      {
        "question": "Что является основным ингредиентом хлеба?",
        "options": [
          "Вода",
          "Мука",
          "Яйца",
          "Молоко"
        ],
        "answer": "Мука"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материков самый населённый?",
        "options": [
          "Африка",
          "Азия",
          "Австралия",
          "Южная Америка"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Что происходит при нуле градусов Цельсия с водой?",
        "options": [
          "Закипает",
          "Замерзает",
          "Испаряется",
          "Ничего"
        ],
        "answer": "Замерзает"
      },
      {
        "question": "Какой химический элемент обозначается символом H?",
        "options": [
          "Гелий",
          "Водород",
          "Азот",
          "Кислород"
        ],
        "answer": "Водород"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека камер в сердце?",
        "options": [
          "2",
          "3",
          "4",
          "5"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является насекомым?",
        "options": [
          "Бабочка",
          "Паук",
          "Муравей",
          "Пчела"
        ],
        "answer": "Паук"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая птица в мире?",
        "options": [
          "Воробей",
          "Колибри",
          "Синица",
          "Ласточка"
        ],
        "answer": "Колибри"
      },
      {
        "question": "Что мы используем для измерения температуры?",
        "options": [
          "Часы",
          "Весы",
          "Рулетка",
          "Термометр"
        ],
        "answer": "Термометр"
      },
      {
        "question": "Какой океан самый большой?",
        "options": [
          "Атлантический",
          "Индийский",
          "Тихий",
          "Северный Ледовитый"
        ],
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Что является символом удачи?",
        "options": [
          "Чёрная кошка",
          "Подкова",
          "Разбитое зеркало",
          "Число 13"
        ],
        "answer": "Подкова"
      },
      {
        "question": "Сколько лет длилась Вторая мировая война?",
        "options": [
          "4 года",
          "6 лет",
          "5 лет",
          "7 лет"
        ],
        "answer": "6 лет"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с клюшкой и шайбой на льду?",
        "options": [
          "Футбол",
          "Хоккей",
          "Баскетбол",
          "Волейбол"
        ],
        "answer": "Хоккей"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов проводит электричество?",
        "options": [
          "Дерево",
          "Пластик",
          "Металл",
          "Стекло"
        ],
        "answer": "Металл"
      },
      {
        "question": "Что делает пчела, чтобы создать мёд?",
        "options": [
          "Цветочная пыльца",
          "Сахарный сироп",
          "Вода",
          "Листья"
        ],
        "answer": "Цветочная пыльца"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека органов чувств?",
        "options": [
          "4",
          "5",
          "6",
          "7"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что больше: $5+5$ или $2*5$?",
        "options": [
          "Одинаково",
          "Разное",
          "Первое больше",
          "Второе больше"
        ],
        "answer": "Одинаково"
      },
      {
        "question": "Что находится в центре Земли?",
        "options": [
          "Вода",
          "Камни",
          "Ядро",
          "Магма"
        ],
        "answer": "Ядро"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов — фрукт?",
        "options": [
          "Картофель",
          "Помидор",
          "Морковь",
          "Огурец"
        ],
        "answer": "Помидор"
      },
      {
        "question": "Какое животное может жить без воды дольше верблюда?",
        "options": [
          "Слон",
          "Крыса",
          "Обезьяна",
          "Кролик"
        ],
        "answer": "Крыса"
      },
      {
        "question": "Сколько недель в году?",
        "options": [
          "48",
          "50",
          "52",
          "54"
        ],
        "answer": "52"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов самый твёрдый?",
        "options": [
          "Сталь",
          "Алмаз",
          "Гранит",
          "Железо"
        ],
        "answer": "Алмаз"
      },
      {
        "question": "Что происходит с водой при 100°С?",
        "options": [
          "Замерзает",
          "Закипает",
          "Испаряется",
          "Ничего"
        ],
        "answer": "Закипает"
      },
      {
        "question": "Какое животное самое медленное?",
        "options": [
          "Улитка",
          "Черепаха",
          "Ленивец",
          "Ежик"
        ],
        "answer": "Улитка"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая часть мозга?",
        "options": [
          "Мозжечок",
          "Большие полушария",
          "Ствол",
          "Гипоталамус"
        ],
        "answer": "Большие полушария"
      },
      {
        "question": "Какой из этих континентов самый маленький?",
        "options": [
          "Азия",
          "Африка",
          "Европа",
          "Австралия"
        ],
        "answer": "Австралия"
      }
    ],
    "6": [
      {
        "question": "Какой из этих металлов является жидким при комнатной температуре?",
        "options": [
          "Золото",
          "Ртуть",
          "Свинец",
          "Серебро",
          "Медь",
          "Цинк"
        ],
        "answer": "Ртуть"
      },
      {
        "question": "Какой из этих газов является самым распространённым в атмосфере Земли?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород",
          "Гелий",
          "Аргон"
        ],
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Какое животное является символом мудрости?",
        "options": [
          "Слон",
          "Сова",
          "Лиса",
          "Волк",
          "Обезьяна",
          "Кот"
        ],
        "answer": "Сова"
      },
      {
        "question": "Сколько океанов на Земле?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5",
          "6",
          "7",
          "8"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кошка в мире?",
        "options": [
          "Пума",
          "Тигр",
          "Лев",
          "Ягуар",
          "Леопард",
          "Рысь"
        ],
        "answer": "Тигр"
      },
      {
        "question": "Какой континент самый большой?",
        "options": [
          "Америка",
          "Африка",
          "Азия",
          "Европа",
          "Австралия",
          "Антарктида"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Какая самая длинная река в мире?",
        "options": [
          "Нил",
          "Амазонка",
          "Волга",
          "Миссисипи",
          "Янцзы",
          "Обь"
        ],
        "answer": "Нил"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "options": [
          "Монблан",
          "Килиманджаро",
          "Эльбрус",
          "Эверест",
          "Мак-Кинли",
          "Аконкагуа"
        ],
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Что является символом мира?",
        "options": [
          "Голубь",
          "Лев",
          "Ворон",
          "Орёл",
          "Сокол",
          "Сова"
        ],
        "answer": "Голубь"
      },
      {
        "question": "Какое животное может менять свой цвет?",
        "options": [
          "Ящерица",
          "Хамелеон",
          "Змея",
          "Крокодил",
          "Лягушка",
          "Рыба"
        ],
        "answer": "Хамелеон"
      },
      {
        "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
        "options": [
          "7",
          "8",
          "9",
          "10",
          "11",
          "12"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Какое животное строит плотины?",
        "options": [
          "Бобёр",
          "Выдра",
          "Кролик",
          "Медведь",
          "Лиса",
          "Волк"
        ],
        "answer": "Бобёр"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов растёт на дереве?",
        "options": [
          "Клубника",
          "Яблоко",
          "Арбуз",
          "Морковь",
          "Картофель",
          "Тыква"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Что находится внутри вулкана?",
        "options": [
          "Вода",
          "Магма",
          "Камни",
          "Лёд",
          "Воздух",
          "Пустота"
        ],
        "answer": "Магма"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кость в теле человека?",
        "options": [
          "Череп",
          "Ключица",
          "Бедренная кость",
          "Лопатка",
          "Тазовая кость",
          "Коленная чашечка"
        ],
        "answer": "Бедренная кость"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов — металл?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Водород",
          "Железо",
          "Гелий",
          "Азот",
          "Углерод"
        ],
        "answer": "Железо"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека позвонков?",
        "options": [
          "24",
          "28",
          "33",
          "36",
          "40",
          "44"
        ],
        "answer": "33"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является млекопитающим?",
        "options": [
          "Кит",
          "Кенгуру",
          "Пингвин",
          "Ежик",
          "Панда",
          "Летучая мышь"
        ],
        "answer": "Пингвин"
      },
      {
        "question": "Сколько зубов у взрослого человека?",
        "options": [
          "28",
          "30",
          "32",
          "36",
          "40",
          "42"
        ],
        "answer": "32"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с ракеткой и воланом?",
        "options": [
          "Теннис",
          "Бадминтон",
          "Сквош",
          "Пинг-понг",
          "Фристайл",
          "Регби"
        ],
        "answer": "Бадминтон"
      },
      {
        "question": "Что является основным ингредиентом хлеба?",
        "options": [
          "Вода",
          "Мука",
          "Яйца",
          "Молоко",
          "Сахар",
          "Соль"
        ],
        "answer": "Мука"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материков самый населённый?",
        "options": [
          "Африка",
          "Азия",
          "Австралия",
          "Южная Америка",
          "Северная Америка",
          "Европа"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Что происходит при нуле градусов Цельсия с водой?",
        "options": [
          "Закипает",
          "Замерзает",
          "Испаряется",
          "Ничего",
          "Кипит",
          "Трансформируется"
        ],
        "answer": "Замерзает"
      },
      {
        "question": "Какой химический элемент обозначается символом H?",
        "options": [
          "Гелий",
          "Водород",
          "Азот",
          "Кислород",
          "Углерод",
          "Сера"
        ],
        "answer": "Водород"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека камер в сердце?",
        "options": [
          "2",
          "3",
          "4",
          "5",
          "6",
          "7"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является насекомым?",
        "options": [
          "Бабочка",
          "Паук",
          "Муравей",
          "Пчела",
          "Комар",
          "Стрекоза"
        ],
        "answer": "Паук"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая птица в мире?",
        "options": [
          "Воробей",
          "Колибри",
          "Синица",
          "Ласточка",
          "Голубь",
          "Сова"
        ],
        "answer": "Колибри"
      },
      {
        "question": "Что мы используем для измерения температуры?",
        "options": [
          "Часы",
          "Весы",
          "Рулетка",
          "Термометр",
          "Компас",
          "Барометр"
        ],
        "answer": "Термометр"
      },
      {
        "question": "Какой океан самый большой?",
        "options": [
          "Атлантический",
          "Индийский",
          "Тихий",
          "Северный Ледовитый",
          "Южный",
          "Всемирный"
        ],
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Что является символом удачи?",
        "options": [
          "Чёрная кошка",
          "Подкова",
          "Разбитое зеркало",
          "Число 13",
          "Клевер",
          "Лягушка"
        ],
        "answer": "Подкова"
      },
      {
        "question": "Сколько лет длилась Вторая мировая война?",
        "options": [
          "4 года",
          "6 лет",
          "5 лет",
          "7 лет",
          "8 лет",
          "9 лет"
        ],
        "answer": "6 лет"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с клюшкой и шайбой на льду?",
        "options": [
          "Футбол",
          "Хоккей",
          "Баскетбол",
          "Волейбол",
          "Регби",
          "Кёрлинг"
        ],
        "answer": "Хоккей"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов проводит электричество?",
        "options": [
          "Дерево",
          "Пластик",
          "Металл",
          "Стекло",
          "Резина",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Металл"
      },
      {
        "question": "Что делает пчела, чтобы создать мёд?",
        "options": [
          "Цветочная пыльца",
          "Сахарный сироп",
          "Вода",
          "Листья",
          "Древесный сок",
          "Нектар"
        ],
        "answer": "Нектар"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека органов чувств?",
        "options": [
          "4",
          "5",
          "6",
          "7",
          "8",
          "9"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что больше: $5+5$ или $2*5$?",
        "options": [
          "Одинаково",
          "Разное",
          "Первое больше",
          "Второе больше",
          "Неизвестно",
          "Зависит от обстоятельств"
        ],
        "answer": "Одинаково"
      },
      {
        "question": "Что находится в центре Земли?",
        "options": [
          "Вода",
          "Камни",
          "Ядро",
          "Магма",
          "Песок",
          "Воздух"
        ],
        "answer": "Ядро"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов — фрукт?",
        "options": [
          "Картофель",
          "Помидор",
          "Морковь",
          "Огурец",
          "Кабачок",
          "Лук"
        ],
        "answer": "Помидор"
      },
      {
        "question": "Какое животное может жить без воды дольше верблюда?",
        "options": [
          "Слон",
          "Крыса",
          "Обезьяна",
          "Кролик",
          "Гепард",
          "Змея"
        ],
        "answer": "Крыса"
      },
      {
        "question": "Сколько недель в году?",
        "options": [
          "48",
          "50",
          "52",
          "54",
          "56",
          "58"
        ],
        "answer": "52"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов самый твёрдый?",
        "options": [
          "Сталь",
          "Алмаз",
          "Гранит",
          "Железо",
          "Дуб",
          "Стекло"
        ],
        "answer": "Алмаз"
      },
      {
        "question": "Что происходит с водой при 100°С?",
        "options": [
          "Замерзает",
          "Закипает",
          "Испаряется",
          "Ничего",
          "Тает",
          "Трансформируется"
        ],
        "answer": "Закипает"
      },
      {
        "question": "Какое животное самое медленное?",
        "options": [
          "Улитка",
          "Черепаха",
          "Ленивец",
          "Ежик",
          "Коала",
          "Морж"
        ],
        "answer": "Улитка"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая часть мозга?",
        "options": [
          "Мозжечок",
          "Большие полушария",
          "Ствол",
          "Гипоталамус",
          "Гиппокамп",
          "Амигдала"
        ],
        "answer": "Большие полушария"
      },
      {
        "question": "Какой из этих континентов самый маленький?",
        "options": [
          "Азия",
          "Африка",
          "Европа",
          "Австралия",
          "Северная Америка",
          "Южная Америка"
        ],
        "answer": "Австралия"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая страна в мире?",
        "options": [
          "Монако",
          "Ватикан",
          "Сан-Марино",
          "Лихтенштейн",
          "Мальта",
          "Андорра"
        ],
        "answer": "Ватикан"
      },
      {
        "question": "Какой газ используют растения для фотосинтеза?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород",
          "Гелий",
          "Аргон"
        ],
        "answer": "Углекислый газ"
      },
      {
        "question": "Какой из этих континентов имеет больше всего стран?",
        "options": [
          "Азия",
          "Африка",
          "Европа",
          "Австралия",
          "Северная Америка",
          "Южная Америка"
        ],
        "answer": "Африка"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для сотов?",
        "options": [
          "Пчелиный воск",
          "Мёд",
          "Вода",
          "Пыльца",
          "Сахар",
          "Слюна"
        ],
        "answer": "Пчелиный воск"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных — земноводное?",
        "options": [
          "Змея",
          "Рыба",
          "Лягушка",
          "Ящерица",
          "Крокодил",
          "Черепаха"
        ],
        "answer": "Лягушка"
      },
      {
        "question": "Какой из этих веществ имеет плотность больше воды?",
        "options": [
          "Масло",
          "Ртуть",
          "Спирт",
          "Вода",
          "Бензин",
          "Керосин"
        ],
        "answer": "Ртуть"
      },
      {
        "question": "Какое животное называется 'королём джунглей'?",
        "options": [
          "Тигр",
          "Лев",
          "Слон",
          "Орёл",
          "Волк",
          "Крокодил"
        ],
        "answer": "Лев"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов не является цитрусовым?",
        "options": [
          "Лимон",
          "Апельсин",
          "Яблоко",
          "Мандарин",
          "Грейпфрут",
          "Лайм"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека рёбер?",
        "options": [
          "22",
          "24",
          "26",
          "28",
          "30",
          "32"
        ],
        "answer": "24"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов — благородный газ?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Аргон",
          "Углерод",
          "Железо",
          "Натрий"
        ],
        "answer": "Аргон"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая пустыня в мире по площади?",
        "options": [
          "Сахара",
          "Арктика",
          "Гоби",
          "Калахари",
          "Большая пустыня Виктория",
          "Аравийская пустыня"
        ],
        "answer": "Арктика"
      }
    ],
    "7": [
      {
        "question": "Какой из этих металлов является жидким при комнатной температуре?",
        "options": [
          "Золото",
          "Ртуть",
          "Свинец",
          "Серебро",
          "Медь",
          "Цинк"
        ],
        "answer": "Ртуть"
      },
      {
        "question": "Какой из этих газов является самым распространённым в атмосфере Земли?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород",
          "Гелий",
          "Аргон"
        ],
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Какое животное является символом мудрости?",
        "options": [
          "Слон",
          "Сова",
          "Лиса",
          "Волк",
          "Обезьяна",
          "Кот"
        ],
        "answer": "Сова"
      },
      {
        "question": "Сколько океанов на Земле?",
        "options": [
          "3",
          "4",
          "5",
          "6",
          "7",
          "8"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кошка в мире?",
        "options": [
          "Пума",
          "Тигр",
          "Лев",
          "Ягуар",
          "Леопард",
          "Рысь"
        ],
        "answer": "Тигр"
      },
      {
        "question": "Какой континент самый большой?",
        "options": [
          "Америка",
          "Африка",
          "Азия",
          "Европа",
          "Австралия",
          "Антарктида"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Какая самая длинная река в мире?",
        "options": [
          "Нил",
          "Амазонка",
          "Волга",
          "Миссисипи",
          "Янцзы",
          "Обь"
        ],
        "answer": "Нил"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "options": [
          "Монблан",
          "Килиманджаро",
          "Эльбрус",
          "Эверест",
          "Мак-Кинли",
          "Аконкагуа"
        ],
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Что является символом мира?",
        "options": [
          "Голубь",
          "Лев",
          "Ворон",
          "Орёл",
          "Сокол",
          "Сова"
        ],
        "answer": "Голубь"
      },
      {
        "question": "Какое животное может менять свой цвет?",
        "options": [
          "Ящерица",
          "Хамелеон",
          "Змея",
          "Крокодил",
          "Лягушка",
          "Рыба"
        ],
        "answer": "Хамелеон"
      },
      {
        "question": "Сколько планет в Солнечной системе?",
        "options": [
          "7",
          "8",
          "9",
          "10",
          "11",
          "12"
        ],
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Какое животное строит плотины?",
        "options": [
          "Бобёр",
          "Выдра",
          "Кролик",
          "Медведь",
          "Лиса",
          "Волк"
        ],
        "answer": "Бобёр"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов растёт на дереве?",
        "options": [
          "Клубника",
          "Яблоко",
          "Арбуз",
          "Морковь",
          "Картофель",
          "Тыква"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Что находится внутри вулкана?",
        "options": [
          "Вода",
          "Магма",
          "Камни",
          "Лёд",
          "Воздух",
          "Пустота"
        ],
        "answer": "Магма"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая кость в теле человека?",
        "options": [
          "Череп",
          "Ключица",
          "Бедренная кость",
          "Лопатка",
          "Тазовая кость",
          "Коленная чашечка"
        ],
        "answer": "Бедренная кость"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов — металл?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Водород",
          "Железо",
          "Гелий",
          "Азот",
          "Углерод"
        ],
        "answer": "Железо"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека позвонков?",
        "options": [
          "24",
          "28",
          "33",
          "36",
          "40",
          "44"
        ],
        "answer": "33"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является млекопитающим?",
        "options": [
          "Кит",
          "Кенгуру",
          "Пингвин",
          "Ежик",
          "Панда",
          "Летучая мышь"
        ],
        "answer": "Пингвин"
      },
      {
        "question": "Сколько зубов у взрослого человека?",
        "options": [
          "28",
          "30",
          "32",
          "36",
          "40",
          "42"
        ],
        "answer": "32"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с ракеткой и воланом?",
        "options": [
          "Теннис",
          "Бадминтон",
          "Сквош",
          "Пинг-понг",
          "Фристайл",
          "Регби"
        ],
        "answer": "Бадминтон"
      },
      {
        "question": "Что является основным ингредиентом хлеба?",
        "options": [
          "Вода",
          "Мука",
          "Яйца",
          "Молоко",
          "Сахар",
          "Соль"
        ],
        "answer": "Мука"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материков самый населённый?",
        "options": [
          "Африка",
          "Азия",
          "Австралия",
          "Южная Америка",
          "Северная Америка",
          "Европа"
        ],
        "answer": "Азия"
      },
      {
        "question": "Что происходит при нуле градусов Цельсия с водой?",
        "options": [
          "Закипает",
          "Замерзает",
          "Испаряется",
          "Ничего",
          "Кипит",
          "Трансформируется"
        ],
        "answer": "Замерзает"
      },
      {
        "question": "Какой химический элемент обозначается символом H?",
        "options": [
          "Гелий",
          "Водород",
          "Азот",
          "Кислород",
          "Углерод",
          "Сера"
        ],
        "answer": "Водород"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека камер в сердце?",
        "options": [
          "2",
          "3",
          "4",
          "5",
          "6",
          "7"
        ],
        "answer": "4"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных не является насекомым?",
        "options": [
          "Бабочка",
          "Паук",
          "Муравей",
          "Пчела",
          "Комар",
          "Стрекоза"
        ],
        "answer": "Паук"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая птица в мире?",
        "options": [
          "Воробей",
          "Колибри",
          "Синица",
          "Ласточка",
          "Голубь",
          "Сова"
        ],
        "answer": "Колибри"
      },
      {
        "question": "Что мы используем для измерения температуры?",
        "options": [
          "Часы",
          "Весы",
          "Рулетка",
          "Термометр",
          "Компас",
          "Барометр"
        ],
        "answer": "Термометр"
      },
      {
        "question": "Какой океан самый большой?",
        "options": [
          "Атлантический",
          "Индийский",
          "Тихий",
          "Северный Ледовитый",
          "Южный",
          "Всемирный"
        ],
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Что является символом удачи?",
        "options": [
          "Чёрная кошка",
          "Подкова",
          "Разбитое зеркало",
          "Число 13",
          "Клевер",
          "Лягушка"
        ],
        "answer": "Подкова"
      },
      {
        "question": "Сколько лет длилась Вторая мировая война?",
        "options": [
          "4 года",
          "6 лет",
          "5 лет",
          "7 лет",
          "8 лет",
          "9 лет"
        ],
        "answer": "6 лет"
      },
      {
        "question": "Какой вид спорта играется с клюшкой и шайбой на льду?",
        "options": [
          "Футбол",
          "Хоккей",
          "Баскетбол",
          "Волейбол",
          "Регби",
          "Кёрлинг"
        ],
        "answer": "Хоккей"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов проводит электричество?",
        "options": [
          "Дерево",
          "Пластик",
          "Металл",
          "Стекло",
          "Резина",
          "Вода"
        ],
        "answer": "Металл"
      },
      {
        "question": "Что делает пчела, чтобы создать мёд?",
        "options": [
          "Цветочная пыльца",
          "Сахарный сироп",
          "Вода",
          "Листья",
          "Древесный сок",
          "Нектар"
        ],
        "answer": "Нектар"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека органов чувств?",
        "options": [
          "4",
          "5",
          "6",
          "7",
          "8",
          "9"
        ],
        "answer": "5"
      },
      {
        "question": "Что больше: $5+5$ или $2*5$?",
        "options": [
          "Одинаково",
          "Разное",
          "Первое больше",
          "Второе больше",
          "Неизвестно",
          "Зависит от обстоятельств"
        ],
        "answer": "Одинаково"
      },
      {
        "question": "Что находится в центре Земли?",
        "options": [
          "Вода",
          "Камни",
          "Ядро",
          "Магма",
          "Песок",
          "Воздух"
        ],
        "answer": "Ядро"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов — фрукт?",
        "options": [
          "Картофель",
          "Помидор",
          "Морковь",
          "Огурец",
          "Кабачок",
          "Лук"
        ],
        "answer": "Помидор"
      },
      {
        "question": "Какое животное может жить без воды дольше верблюда?",
        "options": [
          "Слон",
          "Крыса",
          "Обезьяна",
          "Кролик",
          "Гепард",
          "Змея"
        ],
        "answer": "Крыса"
      },
      {
        "question": "Сколько недель в году?",
        "options": [
          "48",
          "50",
          "52",
          "54",
          "56",
          "58"
        ],
        "answer": "52"
      },
      {
        "question": "Какой из этих материалов самый твёрдый?",
        "options": [
          "Сталь",
          "Алмаз",
          "Гранит",
          "Железо",
          "Дуб",
          "Стекло"
        ],
        "answer": "Алмаз"
      },
      {
        "question": "Что происходит с водой при 100°С?",
        "options": [
          "Замерзает",
          "Закипает",
          "Испаряется",
          "Ничего",
          "Тает",
          "Трансформируется"
        ],
        "answer": "Закипает"
      },
      {
        "question": "Какое животное самое медленное?",
        "options": [
          "Улитка",
          "Черепаха",
          "Ленивец",
          "Ежик",
          "Коала",
          "Морж"
        ],
        "answer": "Улитка"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая часть мозга?",
        "options": [
          "Мозжечок",
          "Большие полушария",
          "Ствол",
          "Гипоталамус",
          "Гиппокамп",
          "Амигдала"
        ],
        "answer": "Большие полушария"
      },
      {
        "question": "Какой из этих континентов самый маленький?",
        "options": [
          "Азия",
          "Африка",
          "Европа",
          "Австралия",
          "Северная Америка",
          "Южная Америка"
        ],
        "answer": "Австралия"
      },
      {
        "question": "Какая самая маленькая страна в мире?",
        "options": [
          "Монако",
          "Ватикан",
          "Сан-Марино",
          "Лихтенштейн",
          "Мальта",
          "Андорра"
        ],
        "answer": "Ватикан"
      },
      {
        "question": "Какой газ используют растения для фотосинтеза?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Углекислый газ",
          "Водород",
          "Гелий",
          "Аргон"
        ],
        "answer": "Углекислый газ"
      },
      {
        "question": "Какой из этих континентов имеет больше всего стран?",
        "options": [
          "Азия",
          "Африка",
          "Европа",
          "Австралия",
          "Северная Америка",
          "Южная Америка"
        ],
        "answer": "Африка"
      },
      {
        "question": "Что является основным строительным материалом для сотов?",
        "options": [
          "Пчелиный воск",
          "Мёд",
          "Вода",
          "Пыльца",
          "Сахар",
          "Слюна"
        ],
        "answer": "Пчелиный воск"
      },
      {
        "question": "Какой из этих животных — земноводное?",
        "options": [
          "Змея",
          "Рыба",
          "Лягушка",
          "Ящерица",
          "Крокодил",
          "Черепаха"
        ],
        "answer": "Лягушка"
      },
      {
        "question": "Какой из этих веществ имеет плотность больше воды?",
        "options": [
          "Масло",
          "Ртуть",
          "Спирт",
          "Вода",
          "Бензин",
          "Керосин"
        ],
        "answer": "Ртуть"
      },
      {
        "question": "Какое животное называется 'королём джунглей'?",
        "options": [
          "Тигр",
          "Лев",
          "Слон",
          "Орёл",
          "Волк",
          "Крокодил"
        ],
        "answer": "Лев"
      },
      {
        "question": "Какой из этих фруктов не является цитрусовым?",
        "options": [
          "Лимон",
          "Апельсин",
          "Яблоко",
          "Мандарин",
          "Грейпфрут",
          "Лайм"
        ],
        "answer": "Яблоко"
      },
      {
        "question": "Сколько у человека рёбер?",
        "options": [
          "22",
          "24",
          "26",
          "28",
          "30",
          "32"
        ],
        "answer": "24"
      },
      {
        "question": "Какой из этих элементов — благородный газ?",
        "options": [
          "Кислород",
          "Азот",
          "Аргон",
          "Углерод",
          "Железо",
          "Натрий"
        ],
        "answer": "Аргон"
      },
      {
        "question": "Какая самая большая пустыня в мире по площади?",
        "options": [
          "Сахара",
          "Арктика",
          "Гоби",
          "Калахари",
          "Большая пустыня Виктория",
          "Аравийская пустыня"
        ],
        "answer": "Арктика"
      }
    ],
    "va-bank": [
      {
        "question": "Как называется столица Австралии?",
        "answer": "Канберра"
      },
      {
        "question": "В каком году была основана Москва?",
        "answer": "1147"
      },
      {
        "question": "Какой самый крупный океан на Земле?",
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Японии?",
        "answer": "Токио"
      },
      {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Сколько континентов на Земле?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук Мийо"
      },
      {
        "question": "Какой самый большой океан на Земле?",
        "answer": "Тихий"
      },
      {
        "question": "Как называется самая большая пустыня в мире?",
        "answer": "Сахара"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Японии?",
        "answer": "Токио"
      },
      {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Сколько континентов на Земле?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Японии?",
        "answer": "Токио"
      },
      {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Сколько континентов на Земле?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Японии?",
        "answer": "Токио"
      },
      {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Сколько континентов на Земле?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Японии?",
        "answer": "Токио"
      },
      {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Сколько континентов на Земле?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Японии?",
        "answer": "Токио"
      },
      {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Сколько континентов на Земле?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      },
      {
        "question": "Как называется столица Японии?",
        "answer": "Токио"
      },
      {
        "question": "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
        "answer": "Меркурий"
      },
      {
        "question": "Сколько континентов на Земле?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Какой самый длинный мост в мире?",
        "answer": "Виадук"
      },
      {
        "question": "Какая самая высокая гора в мире?",
        "answer": "Эверест"
      },
      {
        "question": "Какой газ является самым распространенным в атмосфере Земли?",
        "answer": "Азот"
      }
    ]
  }
}
